理大生闖宿舍兩摸女宿友肚皮獲大幅減刑 上訴庭指似性騷擾難稱得上非禮

理大生闖宿舍兩摸女宿友肚皮獲大幅減刑 上訴庭指似性騷擾難稱得上非禮

理大機械工程系畢業生在學期間，稱因感情受困，一週內三度闖入女友所住的宿舍大肆非禮3名女宿友，包括對兩人摸肚，一次則摸胸、強吻並以手指插入對方下體。畢業生去年認罪判囚28個月，今就刑期向上訴庭提出上訴。上訴庭副庭長楊振權指，上訴人其中兩罪只是從後摸事主的肚皮，他們原已相識且讀同一所大學，認為被告行為僅似性騷擾，難稱得上是非禮，認同刑期過重，將刑期大幅減至18個月。上訴人預計可於短期內獲釋。

上訴人潘家裕去年在區院承認三項非禮罪，即於2015年10月14日至21日在理大學生宿舍分別非禮X、Y、Z三名女生。三名女事主案發時22歲。上訴方透露上訴人現已服刑12個月，犯人一般如行為良好，可獲扣減3份之1刑期，換言之上訴人可被視為服刑18個月。

上訴人每次均闖入女事主房間，如X睡覺時，上訴人突與她同睡一床，從後攬着X，並伸手入她的T恤內摸她肚皮。期間上訴人又圖咬X的頸，但X避開。至於Y，上訴人再重施故技，突伸手入Y的T恤內摸她的肚。上訴人後來乘Z在房內溫習，突走入其房及關燈，推Z上床強行與她濕吻，又伸手入Z的衫內摸胸、以手指插Z陰道。上訴人感到Z驚慌得全身抖顫便停止。
楊官：難與入侵寓所非禮案例比較

上訴方認為原審法官量刑過重，不認同上訴人行為屬違反誠信，而上訴人已有真誠悔意；原審法官每項罪行的量刑起點亦過重。

原審法官判刑時亦指上訴人闖入女事主宿舍肆意非禮，猶如在事主家中侵犯她們，實屬加刑因素。惟上訴方認為宿舍與一般寓所有異，女生們可以轉房，亦可選擇回家睡覺。

楊副庭長認同宿舍文化流行房間不鎖門，方便朋友探訪，與律政司呈交被告入侵女生寓所非禮的案例難以比較。

律政司反對有關說法，認為房間屬私密地方，女事主在房內遭上訴人闖入非禮，明顯飽受困擾，如Y的創傷報告顯示，Y事後睡覺時警覺性明顯提高，害怕被人侵犯。律政司亦強調上訴人與三名女事主只是認識的朋友，並不相熟，他們之間更沒有調情。

咁都唔係非禮

識佢真人

又係呢條楊官
諗d野究竟有冇一般道德水平
真係連登仔道德水平都應該比楊官高
最少唔會覺得隨便入女人房摸都唔算侵犯私隱囉

Z呢？

爆d料聽下啦
條友搞人有無唔止報導講咁少？

除開非禮一個坐6個月

上訴庭副庭長楊振權在改判三子入獄的判詞中提到，「香港社會近年瀰漫一股歪風，有人以追求其心目中的理想或自由行使法律賦予的權力為藉口而肆意作出違法的行為。有人，包括一些有識之士，鼓吹『違法達義』的口號、鼓勵他人犯法。該等人士公然蔑視法律，不但拒絕承認其違法行為有錯，更視之為光榮及值得感到自豪的行為。該些傲慢和自以為是的想法，不幸對部分年輕人造成影響，導致他們在集會、遊行或示威行動時隨意作出破壞公共秩序及公衆安寧的行為。」
終院法官今在判詞中點名指不認同楊官的看法，因該說法會令人覺得重判三子是因三子受到其他人慫恿而犯案，但本案並沒證據顯示該慫恿行為；認為楊官的說法看似並非僅依據三人在案中的角色而判刑、而是將其他人行為反映在本案的判刑上。但法官同時指出，上訴庭的判刑指引是由潘兆初所撰寫，並不包括楊官上訴看法，故該指引仍適應於往後的案件。
終院法院於判詞中亦指出，上訴庭所引述的英國和威爾斯案例遠比本案嚴重，相關案例的犯案性質等同暴動，判刑超過16個月，認為上訴庭在審視相關案例時理應非常謹慎，因這些案例的暴力程度、所涉及的規模比本案嚴重，是涉及一段時間的全國性暴動和破壞公共秩序。

18個月都冇啊再扣三分一每人先4個月
咁著數連登仔仲唔狗衝

lm

指插都唔算

AV放seed 十惡不赦
指插下體 好少事姐

伸手入Z的衫內摸胸、以手指插Z陰道。上訴人感到Z驚慌得全身抖顫便停止。
係驚得濟定high得濟